<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="http://rss.aelf.org/rss.php/messe"/>
        <title>AELF</title>
        <description><![CDATA[(c) Association Épiscopale Liturgique pour les pays francophones - 2014]]></description>
        <link>http://aelf.org</link>
        <pubDate>Fri, 10 Oct 2014 03:00:32 +0200</pubDate>
        <lastBuildDate>Fri, 10 Oct 2014 03:00:32 +0200</lastBuildDate>
        <image>
            <title>AELF</title>
            <url>http://aelf.org/images/logo.jpg</url>
            <link>http://aelf.org</link>
        </image>
        <language>fr</language>
        <copyright>Copyright AELF - Tout droits réservés</copyright>
        <item>
            <title>1ère lecture : Le festin messianique  (Is 25, 6-9)</title>
            <description><![CDATA[<p><b><i>Lecture du livre d'Isaïe</i></b></p><p>Ce jour-là, le Seigneur, Dieu de l'univers, préparera pour tous les peuples, sur sa montagne, un festin de viandes grasses et de vins capiteux, un festin de viandes succulentes et de vins décantés. Il enlèvera le voile de deuil qui enveloppait tous les peuples et le linceul qui couvrait toutes les nations. Il détruira la mort pour toujours. Le Seigneur essuiera les larmes sur tous les visages, et par toute la terre il effacera l'humiliation de son peuple ; c'est lui qui l'a promis.<br /><br />Et ce jour-là, on dira : « Voici notre Dieu, en lui nous espérions, et il nous a sauvés ; c'est lui le Seigneur, en lui nous espérions ; exultons, réjouissons-nous : il nous a sauvés ! » </p>]]></description>
            <guid>1</guid>
            <category>Messe</category>
        </item>
        <item>
            <title>Psaume :  (22, 1-2ab, 2c-3, 4, 5, 6)</title>
            <description><![CDATA[<p><font color="#CC0000">R/ <p>Pr&egrave;s de toi, Seigneur,<br />sans fin nous vivrons.</p></font></p><p>Le Seigneur est mon berger : <br />je ne manque de rien. <br />Sur des prés d'herbe fraîche, <br />il me fait reposer. <br /><br />Il me mène vers les eaux tranquilles <br />et me fait revivre ; <br />il me conduit par le juste chemin <br />pour l'honneur de son nom. <br /><br />Si je traverse les ravins de la mort, <br />je ne crains aucun mal, <br />car tu es avec moi : <br />ton bâton me guide et me rassure. <br /><br />Tu prépares la table pour moi <br />devant mes ennemis ; <br />tu répands le parfum sur ma tête, <br />ma coupe est débordante. <br /><br />Grâce et bonheur m'accompagnent <br />tous les jours de ma vie ; <br />j'habiterai la maison du Seigneur <br />pour la durée de mes jours.</p>]]></description>
            <guid>2</guid>
            <category>Messe</category>
        </item>
        <item>
            <title>2ème lecture : La vraie richesse dans le Christ  (Ph 4, 12-14.19-20)</title>
            <description><![CDATA[<p><b><i>Lecture de la lettre de saint Paul Ap&ocirc;tre aux Philippiens</i></b></p><p>Fr&egrave;res, je sais vivre de peu, je sais aussi avoir tout ce qu'il me faut. &Ecirc;tre rassasi&eacute; et avoir faim, avoir tout ce qu'il me faut et manquer de tout, j'ai appris cela de toutes les fa&ccedil;ons. Je peux tout supporter avec celui qui me donne la force. Cependant, vous avez bien fait de m'aider tous ensemble quand j'&eacute;tais dans la g&ecirc;ne. Et mon Dieu subviendra magnifiquement &agrave; tous vos besoins selon sa richesse, dans le Christ J&eacute;sus. <br /><br />Gloire &agrave; Dieu notre P&egrave;re pour les si&egrave;cles des si&egrave;cles. Amen. </p>]]></description>
            <guid>3</guid>
            <category>Messe</category>
        </item>
        <item>
            <title>Evangile : Parabole des invités au festin (brève : 1-10) (Mt 22, 1-14)</title>
            <description><![CDATA[<p><b><i>Évangile de Jésus Christ selon saint Matthieu</i></b></p><br /><blockquote><b>Acclamation :</b> <strong>Alléluia. Alléluia. </strong>Voici la Pâque du Seigneur au milieu de son peuple. Heureux les invités au festin du Royaume ! <strong>Alléluia. </strong></blockquote><p>Jésus disait en paraboles : « Le Royaume des cieux est comparable à un roi qui célébrait les noces de son fils. Il envoya ses serviteurs pour appeler à la noce les invités, mais ceux-ci ne voulaient pas venir. Il envoya encore d'autres serviteurs dire aux invités : 'Voilà : mon repas est prêt, mes bœufs et mes bêtes grasses sont égorgés ; tout est prêt : venez au repas de noce.' Mais ils n'en tinrent aucun compte et s'en allèrent, l'un à son champ, l'autre à son commerce ; les autres empoignèrent les serviteurs, les maltraitèrent et les tuèrent. Le roi se mit en colère, il envoya ses troupes, fit périr les meurtriers et brûla leur ville. Alors il dit à ses serviteurs : 'Le repas de noce est prêt, mais les invités n'en étaient pas dignes. Allez donc aux croisées des chemins : tous ceux que vous rencontrerez, invitez-les au repas de noce.' Les serviteurs allèrent sur les chemins, rassemblèrent tous ceux qu'ils rencontrèrent, les mauvais comme les bons, et la salle de noce fut remplie de convives. Le roi entra pour voir les convives. Il vit un homme qui ne portait pas le vêtement de noce, et lui dit : 'Mon ami, comment es-tu entré ici, sans avoir le vêtement de noce ?' L'autre garda le silence. Alors le roi dit aux serviteurs : 'Jetez-le, pieds et poings liés, dehors dans les ténèbres ; là il y aura des pleurs et des grincements de dents.' <br />Certes, la multitude des hommes est appelée, mais les élus sont peu nombreux. » </p>]]></description>
            <guid>4</guid>
            <category>Messe</category>
        </item>
    </channel>
</rss>
